doğrusal regresyon modelinin eğitiminde least squares fonksiyonu ve gradient descent algoritması birlikte mi çalışıyor

Doğrusal regresyon modelinin eğitiminde least squares fonksiyonu ve gradient descent algoritması birlikte çalışabilir ancak iki yöntem arasında seçim yapmak mümkündür
Least squares En Küçük Kareler optimizasyon fonksiyonu doğrusal regresyon modeli için kullanılan standart bir optimizasyon fonksiyonudur Bu fonksiyon veri setindeki noktalar ile tahmin edilen doğru arasındaki farkın karelerinin toplamını minimuma indirmeyi hedefler Bu fonksiyonun analitik çözümü m ve b değerlerini veri setindeki noktalar ile en iyi şekilde uyumlu olan değerlere getirmek için kullanılabilir
Gradient descent algoritması ise optimizasyon fonksiyonunun minimum değerini bulmak için kullanılan bir yöntemdir Bu algoritma optimizasyon fonksiyonunun gradientini hesaplar ve modelin parametrelerini bu yönde iteratif olarak günceller Bu sayede en küçük değere getirilir
Bu iki yöntem arasında bir seçim yapılabilir Analitik çözüm olarak Least Squares fonksiyonu kullanılabilir veya gradient descent algoritması kullanılarak optimize edilebilir Hangi yöntem tercih edilirse edilsin amaç en küçük kaybı elde etmektir
Fri Jan    GMT GMT
httpschatopenaicomchat__cf_chl_tkhbwnVxBiEPIauCsZclxAaEZoMe_tIbEhYogaNycGzNEE